Учёт навыков сотрудников.
1. Общие сведения.
Тестовая задача разработки приложения учёта навыков сотрудник реализована в упрощённом варианте. Приложение включает в себя: базу данных для MS SQL и код программы написанный на C# net.framework 3.5. Приложение общедоступное и не содержит ограничений доступа. Также, оно не содержит элементов внутренней защиты.
2. База данных.
Поставляется в виде двух файлов с sql скриптами. Для создания структуры базы и для наполнения тестовым данными.
Внимание, скрипты не содержат проверки на корректность и их повторный запуск м может привести к хаотичному заполнению базы данными.
База содержит пять таблиц - для хранения информации о названии навыков (skill), названии должностей (position), имени и описании сотрудника (people), соответствии навыков должности (position_skill), уровне навыков каждого сотрудника (skill_level).
База не содержит представлений и хранимых процедур, в целях демонстрации работы linqtosql, хотя в настоящем приложении их использование было бы полезно.
3. Код программы. Включает в себя четыре проекта:
- GUI и бизнес-логику реализованные для WinForms. Доступ к данным осуществляется в отдельном потоке, чтобы обеспечить работу GUI и отсутствие эффекта зависания;
- библиотека с интерфейсом данных бизнес-логики, необходимых для сохранения в хранилище данных;
- библиотека реализации работы с базой данных. Использует технологию linqtosql. Для задания несколько избыточна;
- unit тесты библиотеки работы с базой данных. Содержит только начальные тесты, использованные при разработке библиотеки.